[DSE雞] Chem問題求解答

X is a white solid. When dilute sulphuric acid is added to X, a colourless gas is produced. When mixed with lead(II) nitrate solution, an aqueous solution of X gives a white precipitate. X is probably?

A. magesium carbonate
B. ammonium carbonate

Ans. B

點解A唔可以係答案，有無人識答

A溶唔到係水wor chibg

sor 眼殘